坐高鐵赴京述職？ 林鄭：行程緊湊 未必合公幹用

廣深港高鐵香港段今早在西九龍站舉行開通儀式，特首林鄭月娥及一眾嘉賓在儀式後，一同乘坐高鐵「動感號」列車，出發前往廣州南站。林太見傳媒時被問及，日後上京述職會否乘搭高鐵。她表示，由西九龍站到北京的車程，需要接近9小時，若有充裕時間的話，很願意乘高鐵，「不過恐怕我每一次行程都非常緊湊，長途暫時來說，未必適合我公幹之用」。

林鄭月娥指出，今午花了43分鐘由西九龍總站不停站前往廣州南站，回程時則曾停留福田站讓部分賓客下車，需時48分鐘，相信許多賓客已在社交媒體分享其經歷。

記者再追問林鄭月娥，她既表明公幹時不坐高鐵，如何吸引市民乘搭。林太回應指，期望傳媒可以像廣大市民般，以正面樂觀的心情迎合高鐵開通，「所以你執住我一句話我公務不會坐，便認為（高鐵）不夠吸引力，便可能不是這種態度」。

林鄭月娥自言，每天的睡覺時間只比2至3小時多一點，「在平衡了需要盡量在公務中做更多事，9個小時用在交通上，可能未必是我今日這種情況的考慮」。但對於路程約3至4小時的城市，她認為高鐵是很好的選擇，或比乘搭飛機更可靠。

【Now新聞台】全國人大代表譚志源相信，市民對一地兩檢的顧慮會隨着高鐵開通而逐步消除，又稱明年會乘坐高鐵到北京出席兩會會議。

全國人大代表譚志源：「我們和一眾港區人大已經開始討論明年三月上北京開會，是希望在香港乘高鐵上去，屆時看看安排怎樣，就算他們未必如此，我自己亦會乘高鐵上去。以往我做局長時在內地城市之間，我一定在有選擇情況下乘高鐵，因為十分準時，我的行程很緊密。」

有乜問題？

高鐵做物流就得
長途？收皮啦

賣抽車比順豐做長途快速送貨仲好

物流？好似大少少既行李都唔俾帶

支持林鄭
拒乘高鐵

其他人公幹就可以浪費時間係交通到既

佢下次會叫要公幹既人提早預時間，感受下祖國既偉大

之前唔係話公幹搭高鐵一流咩

你唔係唔撚坐呀！ 林鄭

用嚟kill time一流

咁由九州去北海道都唔會坐新幹線啦

坐得短係鐵路好。

但你高鐵第一個站就已經柒呢

其實支共一定要起既目的係運兵

林鄭就趕時間

巿民唔趕時間

其實呢啲鐵路玩長途
我覺得其中一個優點應該係可以開得密
方便啲人唔使就飛機
時間比較彈性
開得少真係唔知要佢嚟做咩

（IF我冇記錯，西九上廣州南好似好疏）

飛機巴士密過佢

班傻鳩高官成撚人斷章取義嘛 今鋪我就話你個林鄭帶頭叫人唔好搭高鐵去公幹

倒米

燒到自己就即刻收皮

直達廣州南每日得三班

政府肯立例買高鐵飛可獲多一日AL 而且同大肚婆一樣唔炒得咁就有人買啦

又有乜問題？